狂熱巴膠偷駕巴士十公里後撞車 官斥：你以為睇過YouTube就識揸巴士？

立志成為巴士司機的青年，凌晨與友人行經巴士總站時遇見「心頭好」，「忍唔住」偷偷駛走一輛雙層九巴，沒有駕駛執照的他，駕駛10公里後將巴士撞毀。青年今承認偷車等罪，遭裁判官斥責：「你以為睇過YouTube片就識揸巴士？」被告竟即回應：「可以咁講。」裁判官決定先索取勞教中心、更生中心及背景報告，押後至下月11日判刑，其間被告須還柙。裁判官叮囑被告：「喺入面好好諗吓。」

就讀中五的17歲被告梁冠傑今在裁判法院承認偷車、無牌駕駛、沒有第三者保險及意外後沒有報警共4罪。律師求情指，被告是一名「巴士迷」，純因「一時癮起」而犯案，意外後因「知驚」而逃離現場，現已感到非常後悔。

「你斷手斷腳，你阿媽點算？」

裁判官鄧少雄聞言即質問被告：「你斷手斷腳，你阿媽點算？你又冇保險，畀你撞傷撞死嘅人又點算？」裁判官又謂：「一句對唔住就算？」

案情指，被告與友人於今年5月22日凌晨，行經樂富巴士總站時，登上一部停泊於站內、往來竹園與秀茂坪的11C線巴士，並將巴士駛離總站。其間兩人輪流駕駛，惟當巴士駛至10公里外的葵涌貨櫃碼頭路時，巴士在被告駕駛下失控撞向石壆，車頭嚴重損毀。意外後二人逃離現場。

一名補習教師從新聞報道得悉事件後，憶起曾與被告的一段對話，遂透過WhatsApp向被告查問。被告承認涉案，其後即時刪除對話，更要求教師同樣刪除有關對話。教師決定報警。

警方追查電話號碼，上門將被告拘捕，被告供出友人資料，警方稍後拘捕友人，並於二人手機內發現多條對話錄音，錄音內二人用暗號提及犯案內容。被告警誡下承認「貪玩，唔知有咁大問題」。律政司經考慮後，不起訴被告友人。

【案件編號：KCCC3486/18】

記者羅日昇

點解告一個唔告一個

補習老師又做乜走去報串

明明話輪流駕駛點解另一件唔使比人告

傻鳩巴士迷

巴膠特別麻鳩煩

個FD有份玩無份告

巴膠鐵膠無一個正常

應該係被告串串貢先比人告

佢個fd認晒衰仔咪無事

一個有後台一個無

只要未考大巴牌，偷車、無牌駕駛、沒有第三者保險都走唔甩。考左大巴牌咪少條無牌駕駛咁解。所以偷車仲要撞左都唔係細case

乜撚野邏輯

如果佢老爸老母係專業人士全家信天主教讀拔萃自細品學兼優會唔會有事

至撚慘係佢地覺得自己咁做無問題
真係以為自己玩過咩MM2 OMSI就識渣巴士

巴膠真係弱會

屌你老母 希望佢剷撚死你全家啦

唔會

傻鳩

sor9回錯 #10 我比你屌返我屎忽

老老實實,17歲仔揸到10公里先炒都算係咁

利申 非巴膠

臭嘅，不了

裁判官決定先索取勞教中心、更生中心及背景報告
分分鐘入沙咀

Thank you sir唔該同學

好心巴士公司做好啲保安功夫

玩緊truck simulator

可能冇認到又証據唔夠

毒撚巴膠 :「可以咁講」

得罪講句 d巴膠鐵膠通常都有d問題

叫我

可以咁講

都就黎判仲咁口響 當運輸處班官死

佢朋友起碼都有條無牌駕駛啦

小乜撚野朋友呀，17歲啦，打得死人架

青年今承認偷車等罪，遭裁判官斥責：「你以為睇過YouTube片就識揸巴士？」被告竟即回應：「可以咁講。」

個律師應該想打柒佢
你答句年少無知對唔住咪算囉，依家咁串搞到個官對佢既印象唔好

唔係咁你想點呀
架車俾佢撞到要退役
就算唔刑事
巴士公司用民事告要佢賠錢
到時你又有咩感想呀廢柴

咁就唔會係巴膠啦

做巴士司機都要立志
18歲考個1/2號牌已經請啦
送埋你去考大巴牌

巴膠都叫識得有啲行動去偷巴士揸
連登金鐘毒撚風膠連落街測風都唔敢
淨係識暱喺螢幕後面對住天氣圖打飛機同埋block人

早排先有個有錢仔衰左7次非禮都無事

又可以同fd講
我連法官都敢屌呀
食兩枝煙有咩咁巴閉